<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Developer on Blog de Carlo Gilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.github.io/categories/developer/</link>
    <description>Recent content in Developer on Blog de Carlo Gilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2017 14:04:47 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlogilmar.github.io/categories/developer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Charla en UNAM FES Acatlán</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/unam-cultura/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:04:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/unam-cultura/</guid>
      <description>Este mes de Octubre el equipo de Making Devs fue invitado a un evento en la FES Acatlán de la UNAM, donde festejaban el aniversario de la Licenciatura en Matemáticas Aplicadas y Computación. En representación del equipo asistí junto a @cggg88jorge, @vane_emily, en una charla sobre Cultura Ágil para estudiantes de los primeros semestres de esa misma carrera.
Platicar de cultura siempre es un tema desafiante. Por lo regular al hablar de tecnología y software es de esperarse tocar temas técnicos, es por eso que resulta ser una charla interesante y curiosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primera Clase en UPIICSA: Una breve reseña</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/mi-primera-clase/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 15:45:11 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/mi-primera-clase/</guid>
      <description>Mi primera clase en UPIICSA: una breve reseña Recientemente estoy cursando el último semestre de mi carrera; platicando con mi profesor de la materia de Dot Net, así es en UPIICSA tenemos una asignatura llamada así, llegamos al acuerdo de que podría tomar una clase a la semana para compartir con la clase todo lo que he aprendido como desarrollador de software.
Era la primera vez que me dejaban una clase a la semana a mi cargo, de inmediato intenté responderme las preguntas de ¿que será útil que comparta con mis compañeros?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First iOS App: Sending Messages to Slack</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/first-ios-app/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 00:23:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/first-ios-app/</guid>
      <description>Hey! I have been learning how to program swift because I want to write iOS apps.
For the first, I considered start with recognize my previous concepts in this new language for me, here is my &amp;ldquo;fizzbuzz&amp;rdquo; example:
 My guide to learn Swift and iOS are the follow videos and books:
 Swift Mastering The Core Concepts Building iOS 10 Applications with Swift iOS Programming The Big Nerd Ranch Guide 6Th Edition  My First App First, I need to understand this:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen del Taller básico de Git</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/git-resume/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:23:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/git-resume/</guid>
      <description> Primera Parte Inicializando git y agregando usuario Primer Commit Segundo Commit Viendo diferencias y deshaciendo cambios Regresando a un commit Enviando a repositorio remoto </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las herramientas básicas de un desarrollador de Software</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:51:32 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/programmer/</guid>
      <description>Hace poco recordaba sobre todo lo que he aprendido el los últimos seis meses como aprendiz de programador, entre estas reflexiones pensaba sobre los elementos básicos que debía tener cualquier persona que se quisiera dedicar enserio al desarrollo profesional de software.
Creo que el tema da para muchísimos temas, pero uno fundamental del que quiero hablar es el de las herramientas. En este momento creo que la elección de tus herramientas de trabajo definen también el ritmo de tú trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to send Slack Messages with Groovy</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/slack-webhook/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 14:04:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/slack-webhook/</guid>
      <description>Recently I have been searching projects for send messages to Slack Channel, and I found many purposes, but I had choose one, and I&amp;rsquo;ll show you how to use it. It&amp;rsquo;s very easy!
 First, you have to go to your slack team, and click on &amp;ldquo;Apps &amp;amp; Integrations&amp;rdquo;.   Search and choose &amp;ldquo;Incoming WebHooks&amp;rdquo;.   Add Configuration: choose a channel, and Add Integration.   You will get a Webhook URL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connect Vertx with MongoDB using Groovy</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/vertx_mongo_web/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 12:29:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/vertx_mongo_web/</guid>
      <description>Create a Simple Connection With Vertx, MongoDB and Groovy  You have to install VertX 3.3.3, Groovy, and Mongo DB.
 Create a simple groovy script
 Include the next imports
  import io.vertx.groovy.core.Vertx import io.vertx.groovy.ext.mongo.MongoClient   Add the configuration for Mongo DB.  def config = Vertx.currentContext().config() def uri = config.mongo_uri if (uri == null) { uri = &amp;quot;mongodb://localhost:27017&amp;quot; } def db = config.mongo_db if (db == null) { db = &amp;quot;test&amp;quot;//&amp;lt;---------------database name } def mongoconfig = [ connection_string:uri, db_name:db ] def mongoClient = MongoClient.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>