<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tools on Blog de Carlo Gilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.github.io/tags/tools/</link>
    <description>Recent content in Tools on Blog de Carlo Gilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) 2015 - 2016, YourCompany; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2017 15:45:11 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlogilmar.github.io/tags/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mi Primera Clase en UPIICSA: Una breve reseña</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/mi-primera-clase/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 15:45:11 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/mi-primera-clase/</guid>
      <description>Mi primera clase en UPIICSA: una breve reseña Recientemente estoy cursando el último semestre de mi carrera; platicando con mi profesor de la materia de Dot Net, así es en UPIICSA tenemos una asignatura llamada así, llegamos al acuerdo de que podría tomar una clase a la semana para compartir con la clase todo lo que he aprendido como desarrollador de software.
Era la primera vez que me dejaban una clase a la semana a mi cargo, de inmediato intenté responderme las preguntas de ¿que será útil que comparta con mis compañeros?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las herramientas básicas de un desarrollador de Software</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:51:32 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/programmer/</guid>
      <description>Hace poco recordaba sobre todo lo que he aprendido el los últimos seis meses como aprendiz de programador, entre estas reflexiones pensaba sobre los elementos básicos que debía tener cualquier persona que se quisiera dedicar enserio al desarrollo profesional de software.
Creo que el tema da para muchísimos temas, pero uno fundamental del que quiero hablar es el de las herramientas. En este momento creo que la elección de tus herramientas de trabajo definen también el ritmo de tú trabajo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>