<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agile on Blog de Carlo Gilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.github.io/categories/agile/</link>
    <description>Recent content in Agile on Blog de Carlo Gilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2017 00:47:38 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlogilmar.github.io/categories/agile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Workshop de Scrum en Upiicsa</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/workshop-scrum/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:47:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/workshop-scrum/</guid>
      <description>Esta historia tiene comienzo hace unas semanas, justo cuando me convertí en un participante del curso de principios de agilidad de Making Devs impartido por @neodevelop en DS Indigo.
Además de realizar los registros visuales del curso, fui un testigo y observardor de las dinámicas y expresiones que iban surgiendo en los participantes, actividad que en lo personal creo que es muy laboriosa, pues observar requiere de prestar atención y aprender a mirar aquellos detalles que pueden parecer poco importantes pero que revelan muchas cosas bajo una mirada más a detalle y precisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum Para Altos Directivos</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/scrumcourse/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 08:42:37 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/scrumcourse/</guid>
      <description>Recientemente tuve la oportunidad de asistir a la charla de Scrum para Altos Ejecutivos y Directivos en Lymon. Ahora me toca compartir lo que aprendí a mi manera.
SCRUM es un marco de trabajo ágil, quizá uno de los más populares, sin embargo regularmente es común hallar su ejecución en los equipos de desarrollo, no así en la parte directiva, y muy difícilmente a nivel organizacional. La pregunta más interesante es ¿cómo permear desde la zona operativa la esencia ágil de scrum hasta la parte organizacional?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile Planet ScketchNotes Review</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/agileplanet/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 08:53:18 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/agileplanet/</guid>
      <description>The idea of this Lean Book is to be a travel guide to Agile Methods, this publication is a resume of many interesting topics.
I think It&amp;rsquo;s very helpful to have a guide like this.
Every topic has a little resume, and a drawing like this:
I share with you my sketchnotes &amp;hellip;
¡Visit LEAN PUB! You can find interesting books about agile topics&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primer Agile Open</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/agileopen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 09:01:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/agileopen/</guid>
      <description>Este śabado tuve la oportunidad de poder participar en el Agile Open 2016 organizado por la comunidad de Ágiles México, pensaba escribir un largo y emotivo texto, pero ya que tengo tiempo libre lo intentare explicar con Facilitación Gráfica, ¡a ver que tal me sale!
Aquí va la primera imagen&amp;hellip; ¿Qué es un Agile Open? ¿Cuáles son los principios básicos y la regla de los dos pies?
¡Inicia el Agile Open 2016!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primer Proyecto Ágil</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/proyectoagil/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 09:04:47 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/proyectoagil/</guid>
      <description>En una materia de mi carrera me pidieron armar un equipo y pensar en una idea a desarrollar&amp;hellip; la materia es Construcción de Base de Datos.
Como recientemente estoy introduciéndome al mundo ágil decidí que esta era la oportunidad de empezar a vivir la agilidad. El primer reto era convencer a mis dos compañeros de equipo que aprender Metodologías Ágiles sería una forma super padre de aprender y hacer algo chido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>