<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git on Blog de Carlo Gilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.github.io/categories/git/</link>
    <description>Recent content in Git on Blog de Carlo Gilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) 2015 - 2016, YourCompany; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Feb 2018 09:13:50 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlogilmar.github.io/categories/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Github Field Day México</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/github/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 09:13:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/github/</guid>
      <description>El sábado pasado tuve la oportunidad de asistir al primer Github Field Day en México, organizado por los Github Campus Experts locales.
El evento trató de reunir a estudiantes y sus comunidades tecnológicas en un día dedicado a platicar debatir, intercambiar ideas, y coincidir. A pesar de que en la Ciudad de México existen muchas comunidades tecnológicas, esta fue la oportunidad de conocer las comunidades tecnológicas mayormente estudiantiles; tanto estudiantes de la UNAM, del IPN, como del Tec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen del Taller básico de Git</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/git-resume/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:23:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/git-resume/</guid>
      <description> Primera Parte Inicializando git y agregando usuario Primer Commit Segundo Commit Viendo diferencias y deshaciendo cambios Regresando a un commit Enviando a repositorio remoto </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git para Principiantes</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/git_para_principiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 21:22:27 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/git_para_principiantes/</guid>
      <description>Para iniciar&amp;hellip; Recientemente he descubierto el gran y amplio mundo que implica el uso de la herramienta Git para proyectos de software.
Aún buscando entre tutoriales, y libros, el primer acercamiento es algo similar a lanzarse a un mar sin saber nadar, por ello mismo lo primero que hice fue hacer uso de la Facilitación Gráfica para poder contar con una historia que era Git y cómo funcionaba. Aquí va la primera entrega de lo que espero sean muchas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>