<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agile on Blog de Carlo Gilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.github.io/tags/agile/</link>
    <description>Recent content in Agile on Blog de Carlo Gilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlogilmar.github.io/tags/agile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>#AgilesMX17 Reseña</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/openspace/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/openspace/</guid>
      <description>El evento Tuve la oportunidad de ir a mi tercer Open Space organizado por la comunidad de Ágiles México. Esta vez me sentí muy diferente del primer Open Space del año pasado, cuando apenas comenzaba a comprender todo esto de la agilidad y el software desde la perspectiva de un alumno universitario, esta vez lo hago desde la perspectiva de un desarrollador de software.
El Open Space es una dinámica muy propia de comunidades ágiles, y muy única, es un espacio donde los asistentes nos organizamos para crear la agenda del día con pláticas y talleres propuestos al inicio del día.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla en UNAM FES Acatlán</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/unam-cultura/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:04:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/unam-cultura/</guid>
      <description>Este mes de Octubre el equipo de Making Devs fue invitado a un evento en la FES Acatlán de la UNAM, donde festejaban el aniversario de la Licenciatura en Matemáticas Aplicadas y Computación. En representación del equipo asistí junto a @cggg88jorge, @vane_emily, en una charla sobre Cultura Ágil para estudiantes de los primeros semestres de esa misma carrera.
Platicar de cultura siempre es un tema desafiante. Por lo regular al hablar de tecnología y software es de esperarse tocar temas técnicos, es por eso que resulta ser una charla interesante y curiosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primera Clase en UPIICSA: Una breve reseña</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/mi-primera-clase/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 15:45:11 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/mi-primera-clase/</guid>
      <description>Mi primera clase en UPIICSA: una breve reseña Recientemente estoy cursando el último semestre de mi carrera; platicando con mi profesor de la materia de Dot Net, así es en UPIICSA tenemos una asignatura llamada así, llegamos al acuerdo de que podría tomar una clase a la semana para compartir con la clase todo lo que he aprendido como desarrollador de software.
Era la primera vez que me dejaban una clase a la semana a mi cargo, de inmediato intenté responderme las preguntas de ¿que será útil que comparta con mis compañeros?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>