<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abouts on Blog de Carlo Gilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.github.io/about/</link>
    <description>Recent content in Abouts on Blog de Carlo Gilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://carlogilmar.github.io/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Who am I</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡Hola!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy Carlo Gilmar, me puedes encontrar en twitter como @carlogilmar, de igual forma en Github.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/img/me.jpg&#34; alt=&#34;This is me&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente estudio el último año de la carrera de Ingeniería en Informática en Upiicsa, del IPN (¿Orgullosamente politécnico?), de igual manera estudio el 4to semestre de la carrera de sociología en la FCPyS de la UNAM en la modalidad en línea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este momento de mi vida me encuentro preparándome en el arte del desarrollo de software, lo que me motiva a mantener este espacio donde puedo compartir las experiencias que voy teniendo así como los conocimientos que voy adquiriendo día a día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi primer contacto con el mundo del software fue con la cultura ágil y el software libre, lo que me llevó a estar en contacto con las comunidades de tecnología de la Ciudad de México. Pienso que el mundo de la tecnología necesita una preparación muy variada y multidisciplinaria. Por un lado es necesario comprender la dinámica social que rodea la actividad de creación de software, es necesario leer y reflexionar acerca de los temas que toca el Manifiesto Ágil, los marcos de trabajo como SCRUM, y las prácticas de TDD, sin caer en temas de auto-ayuda y motivación personal que a veces pudiera parecer. Así como es necesario entender lo anterior, pienso firmemente que es necesaria una formación en las prácticas de creación de software que permita identificar desde qué clase y tipo de herramientas nos van a facilitar el trabajo, como identificar qué lenguaje de programación se adapta más a nuestras necesidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si por alguien me acerqué a la sociología fue cuando en una materia en UPIICSA conocí la Teoría General de los Sistemas del biólogo Ludwing Von Bertalanffy. Este personaje hablaba de interpretar la realidad como un sistema compuesto de sistemas, que a su vez estan compuestos de subsistemas. Lo padre e interesante de estas ideas es conocer cómo lo argumenta, pues lo aborda desde diferentes disciplinas como la Sociología, la Economía, la Biología y las Matemáticas. Para poder llevar acabo dicha refutación fue necesario tomar como base los principios de otras ideas anteriores como lo fueron la Cibernética, la Probabilidad y Estadística, la Teoría de la comunicación de Shannon, la Teoría de Juegos, entre muchas otras. La idea general era: aborda un asunto desde diferentes puntos de vista (multidisplinariedad) y a través del modelo de sistemas, y así llegarás a una mejor visión y entendimiento; entonces por ejemplo si queríamos reflexionar sobre algo como por ejemplo &amp;ldquo;el desarrollo de software&amp;rdquo;, teníamos que plantearnos preguntas desde el lado sociológico, psicológico, económico, técnico, matemático, etc. &amp;ldquo;Es de esperarse que mientras más conozcas sobre un tema, puedas tomar una mejor decisión&amp;rdquo;&amp;hellip; Todo esto fue publicado ¡en 1956!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Referencia: Bertalanffy, L. &amp;ldquo;La teoría general de los sistemas&amp;rdquo;, FCE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre mí:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me encanta bailar salsa cubana, y disfruto mucho de esta música. Me encanta leer cuentos cortos y novelas, si pudiera elegir tres libros que hayan marcado mi vida y el porqué (saludos a Peña Nieto) serían:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.- &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Una vida sin límites, Nick Vujicic&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; Este libro me enseñó que Nick es un increíble ser humano, pero mal escritor, y sobre todo me enseñó el por qué los libros de auto ayuda son un simple producto más, gracias a él pude evitar gastar dinero en más libros de este tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.- &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Clases de Literatura, Julio Cortázar&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; Este librazo es uno de mis favoritos, es la narración de las clases que dió Cortázar en una universidad en Berkeley sobre narrativa, cuentos y novelas. Para mí fue un texto revelador donde comparte su forma tan sencilla de ser, y su forma tan creativa de pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.- &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Vuelve la Atlántida, Patricia Cori&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; Es una novela donde Patricia Cori relata una serie de canalizaciones por seres de otro plano dimensional que le cuentan la historia de la humanidad, con el eje central basado en la historia de la Atlántida. Para mí en particular me han llamado desde niño este tipo de temas, y despiertan mi curiosidad e imaginación. Este fue el primer libro que leí a la edad de 15 años; un día mi profesora Conchita de filosofía me lo prestó, y se volvió el inicio de mi vida como lector a muy temprana edad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>