<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolios on Blog de Carlo Gilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/</link>
    <description>Recent content in Portfolios on Blog de Carlo Gilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jan 2017 22:51:32 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://carlogilmar.github.io/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Las herramientas básicas de un desarrollador de Software</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 22:51:32 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/programmer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace poco recordaba sobre todo lo que he aprendido el los últimos seis meses como aprendiz de programador, entre estas reflexiones pensaba sobre los elementos básicos que debía tener cualquier persona que se quisiera dedicar enserio al desarrollo profesional de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que el tema da para muchísimos temas, pero uno fundamental del que quiero hablar es el de las herramientas. En este momento creo que la elección de tus herramientas de trabajo definen también el ritmo de tú trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya no estamos en la época de las cavernas, hoy en día contamos con herramientas para el desarrollo de software al alcance de nuestras manos que nos hacen más útiles, productivos y sin duda felices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué herramientas considero esenciales y básicas para el desarrollador?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí una ilustración hecha por mí:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/img/tools.jpg&#34; alt=&#34;This is me&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.- &lt;strong&gt;Un Sistema Operativo&lt;/strong&gt; No sé si esto cuente exactamente como una herramienta, pero creo que es necesario hacer mención de que siempre es necesario conocer tu S.O. muy bien así sea un Windows, un linux (yo uso Ubuntu), o Unix (larga vida a Apple y sus MAC). Es indispensable para mí al día de hoy conocer cómo operarlo, así como tener prendida la llama de la curiosidad por querer conocer siempre un poquito más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.- &lt;strong&gt;Un editor de texto&lt;/strong&gt; No fue hasta que lo ví con mis propios ojos que esto si hace la diferencia a la hora de codear, pues las funciones que te provea pueden darte mucha rapidez, y eso siempre es grato. Sublime Text por ejemplo tiene varias cosas interesantes como el multi-selector, y tiene un padre coloreado de sintaxis; sin embargo yo he elegido aprender VIM y tenerlo como mi arma de fuego principal, estoy encantado con él, a pesar de que fue complicado agarrarle el ritmo, pero con práctica pronto entrené a mis manos a manipular las combinaciones de teclas, y todas las funcionalidades que tiene me facilitan escribir, y me hace muy feliz usarlo. Fue una inversión que rindió muchos frutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.- &lt;strong&gt;Shell&amp;rsquo;s&lt;/strong&gt; Decía que había que conocer bien el S.O., pues creo que también es necesario saber operar la línea de comando, la primera razón de muchísimas: velocidad. Con un simple cd, ls, cd.. puedo entrar a una carpeta y ver lo que hay dentro sin necesidad de abrir el administrador de archivos, doble click, esperar, que cargue y muestre los archivos. Y a través del uso de la Shell podemos exprimir nuestro S.O. Hasta ahora he probado ZShell y FISH Shell, ambas ofrecen la posibilidad de exprimir más nuestra línea de comando a través de temas y plugins, como los de git. Adicionalmente podemos instalar el complemento de TMUX para poder sacar aún mucho más a nuestra consola sea cual sea. A mi en lo personal me ha gustado más usar FISH Shell por la función del auto completado, además de que me permite cambiarle el promt y poner emojis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.- &lt;strong&gt;Controlador de Versiones&lt;/strong&gt; No hay duda, GIT es una herramienta que uso todos los días hasta para ir al baño. No puedo ver mi vida sin él. Al inicio es bastante complicado poder entenderle, puesto que necesita de dedicación, esfuerzo y estudio para poder ir entendiendo de qué trata. Sin embargo es una inversión obligatoria, y que brinda muchos beneficios, desde versionar código, hasta trabajar en equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A grandes rasgos para mí son las principales herramientas básicas para iniciar a desarrollar software, y claro que existen muchas más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí comparto un pequeño tablero donde anotaba en pequeñas tarjetas de colores cada nuevo conocimiento, por muy pequeño que fuera, que ví las primeras diez semanas como desarrollador de software, y me queda muy claro algo: ¡Existe un mundo de muchas cosas por conocer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/post.png&#34; alt=&#34;Tablero&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to send Slack Messages with Groovy</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/slack-webhook/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 14:04:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/slack-webhook/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Recently I have been searching projects for send messages to Slack Channel, and I found many purposes, but I had choose one, and I&amp;rsquo;ll show you how to use it. It&amp;rsquo;s very easy!&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;First, you have to go to your slack team, and click on &amp;ldquo;Apps &amp;amp; Integrations&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/slack1.png&#34; alt=&#34;Go to Slack&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Search and choose &amp;ldquo;Incoming WebHooks&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/slack2.png&#34; alt=&#34;Go to Slack&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add Configuration: choose a channel, and Add Integration.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/slack3.png&#34; alt=&#34;Go to Slack&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;You will get a Webhook URL.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/slack4.png&#34; alt=&#34;Go to Slack&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That&amp;rsquo;s all that we need, now we going to write the groovy script.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;use-the-project-and-send-message-with-groovy&#34;&gt;Use the Project and Send Message with Groovy&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;You can find the original project here &lt;a href=&#34;https://github.com/ashwanthkumar/slack-java-webhook&#34;&gt;github&lt;/a&gt;, and you can find the author Ashwanth Kumar by &lt;a href=&#34;https://twitter.com/_ashwanthkumar&#34;&gt;twitter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Create a simple groovy script.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Add the project&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-java&#34;&gt;@Grapes(
  @Grab(group=&#39;in.ashwanthkumar&#39;, module=&#39;slack-java-webhook&#39;, version=&#39;0.0.7&#39;)
		)

import in.ashwanthkumar.slack.webhook.Slack
import in.ashwanthkumar.slack.webhook.SlackMessage
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add yout WebHook URL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-java&#34;&gt;def webhookUrl = &amp;quot;http:/webhokks.tag.something&amp;quot;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add a simple method from Original Project, with:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-java&#34;&gt;new Slack(webhookUrl)//
	.icon(&amp;quot;:bangbang:&amp;quot;) // Emoji
	.sendToChannel(&amp;quot;General&amp;quot;) //&amp;lt;-------------------Slack Channel
	.displayName(&amp;quot;Bot de Prueba&amp;quot;) &amp;lt;----------------Bot Name
	.push(new SlackMessage(&amp;quot;Salu2 &amp;quot;).bold(&amp;quot;Soy el Bot&amp;quot;));&amp;lt;---------Message

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Run the script as &lt;em&gt;groovy script.groovy&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Check your message at Slack&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/slack5.png&#34; alt=&#34;Go to Slack&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;try-this-example-and-thanks-ashwanthkumar&#34;&gt;Try this example, and Thanks @_ashwanthkumar !&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/carlogilmar/Slack-Message-Groovy/blob/master/send.groovy&#34;&gt;GitHub Example&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connect Vertx with MongoDB using Groovy</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/vertx_mongo_web/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 12:29:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/vertx_mongo_web/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/vertx.png&#34; alt=&#34;vertx&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;create-a-simple-connection-with-vertx-mongodb-and-groovy&#34;&gt;Create a Simple Connection With Vertx, MongoDB and Groovy&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;You have to install VertX 3.3.3, Groovy, and Mongo DB.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Create a simple groovy script&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Include the next imports&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-java&#34;&gt;import io.vertx.groovy.core.Vertx
import io.vertx.groovy.ext.mongo.MongoClient
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add the configuration for Mongo DB.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-java&#34;&gt;	def config = Vertx.currentContext().config()

	def uri = config.mongo_uri
	if (uri == null) {
		uri = &amp;quot;mongodb://localhost:27017&amp;quot;
	}

	def db = config.mongo_db
	if (db == null) {
	db = &amp;quot;test&amp;quot;//&amp;lt;---------------database name
	}

	def mongoconfig = [
	connection_string:uri,
	db_name:db
	]

def mongoClient = MongoClient.createShared(vertx, mongoconfig)

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Add some data in the script.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-java&#34;&gt;def person1 = [
	itemId:&amp;quot;12345&amp;quot;,
	name:&amp;quot;Carlo&amp;quot;,
	blog:&amp;quot;carlogilmar12@gmail.com&amp;quot;,
	twitter:&amp;quot;karlosins&amp;quot;
]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Use the mongo methods for save and find the data.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-java&#34;&gt;mongoClient.save(&amp;quot;people&amp;quot;, person1, { id -&amp;gt;
		println(&amp;quot;Inserted id: ${id.result()}&amp;quot;)

		mongoClient.find(&amp;quot;people&amp;quot;, [
				itemId:&amp;quot;12345&amp;quot;
		], { res -&amp;gt;
		println(&amp;quot;Name is ${res.result()[0].name}&amp;quot;)

	})

})
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Please, run the script with &lt;em&gt;vertx run script.groovy&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/vertxdb2.png&#34; alt=&#34;vertx&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;You need to consult your Mongo Server&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/vertxdb1.png&#34; alt=&#34;vertx&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;that-s-a-simple-way-for-connect-mongo-db-with-vertx-thats-the-script-complete&#34;&gt;That&amp;rsquo;s a simple way for connect Mongo Db with VertX, thats the script complete:&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/carlogilmar/ExamplesVertx/blob/master/server.groovy&#34;&gt;Script Complete&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;review-how-to-connect-vertx-and-mongo-with-groovy&#34;&gt;REVIEW &amp;ldquo;How to connect VertX and Mongo with Groovy&amp;rdquo;&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.- Include imports.
2.- Add mongo configuration.
3.- Add some data.
4.- Use mongo methods.

All at the same script.
Run as: vertx run script.groovy
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git para Principiantes</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/git_para_principiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 21:22:27 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/git_para_principiantes/</guid>
      <description>

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;para-iniciar&#34;&gt;Para iniciar&amp;hellip;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Recientemente he descubierto el gran y amplio mundo que implica el uso de la herramienta Git para proyectos de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún buscando entre tutoriales, y libros, el primer acercamiento es algo similar a lanzarse a un mar sin saber nadar, por ello mismo lo primero que hice fue hacer uso de la Facilitación Gráfica para poder contar con una historia que era Git y cómo funcionaba. Aquí va la primera entrega de lo que espero sean muchas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este querido amigo nos servirá para monitorear los archivos de un proyecto, y así controlar las versiones y avances.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les presento al R2D2-Git y las funciones básicas para tenerlo funcionando en un proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/uno.jpg&#34; alt=&#34;Hola Git&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Git se ejecuta dentro de la carpeta principal de nuestro proyecto y reconoce TODO lo qué hay dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/dos.jpg&#34; alt=&#34;Git init&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, a partir de ese momento ya no estarás solo en el desarrollo del proyecto, porque Git estará para apoyarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Git verá todos los archivos, pero es necesario indicarle los archivos que deseamos versionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veamos como ir usando Git poco a poco.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;estado-de-los-archivos-que-monitorea-git&#34;&gt;ESTADO DE LOS ARCHIVOS QUE MONITOREA GIT&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Primero debemos preguntarle qué ve en nuestro proyecto el pequeño amigo Git, el hablara con la verdad y dirá cada archivo qué hay que no este monitoreando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/tres.jpg&#34; alt=&#34;Status&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;dile-a-git-donde-poner-el-ojo&#34;&gt;DILE A GIT DONDE PONER EL OJO&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Una vez que sabemos el estado de aquello que no está monitoreando, podemos indicarle a Git qué archivo debe monitorear, podemos iniciar por uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/cuatro.jpg&#34; alt=&#34;Add&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si volvemos a pedirle el STATUS, verás que ya no cuenta el archivo agregado.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;al-confesionario-con-git&#34;&gt;AL CONFESIONARIO CON GIT&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Una vez que Git ya está monitoreando el archivo, habrá que indicarle una descripción corta de qué es el archivo, qué se modificó, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/cinco.jpg&#34; alt=&#34;Commit&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&#34;repetir&#34;&gt;REPETIR&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Si agregamos un archivo (ADD) dentro del proyecto, y le damos un COMMIT, entonces estará siendo monitoreado por Git. Es necesario ir agregando cada archivo a Git mediante el ADD-COMMIT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/siete.jpg&#34; alt=&#34;Rutine&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/ocho.jpg&#34; alt=&#34;Rutine 2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que el STATUS no muestre ningún archivo, tendremos nuestro proyecto versionado bajo la mirada y el monitor de Git.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si modificaramos un archivo, automáticamente el STATUS mostrará que hubo un cambio e indicará el archivo, de igual forma lo hará si se añaden nuevos archivos al proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/seis.jpg&#34; alt=&#34;Diff&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es posible identificar las diferencias existentes en un archivo, bastará con indicarle a git.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y finalmente aplicaremos el ADD y COMMIT para monitorearlo por Git.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notarán que Git irá diciendo que está funcionando sobre algo llamado &amp;ldquo;Master&amp;rdquo;, que es la rama principal, y creada por defecto, que será tema para otra entrega.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;review&#34;&gt;Review&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Comandos de esta publicación de Git&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;git init //Para iniciar Git en tu proyecto

git status //Para ver los archivos no monitoreados

git add file.sm //Indicarle a git que contemple un archivo

git commit -m &amp;quot;Descripcion&amp;quot; //Indicarle una descripcion del archivo agregado anteriormente

git diff file.sm //Git te mostrará las modificaciones

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuando abandoné Windows, y llegué a Linux</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/prueba/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 19:52:16 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/prueba/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;como-llegue-a-linux&#34;&gt;Como llegue a Linux&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Es importante entender que en la vida siempre se puede escoger, y en el caso de la tecnología también. Quizá sea el hecho de que casi cualquier laptop o equipo de escritorio tengan por defecto Windows en sus muchas versiones, la paquetería de Office, el magnífico Paint y el buscaminas; y pareciera que nuestra elección se cierra a una búsqueda en Google que diga &amp;ldquo;programas gratis para Windows&amp;rdquo;.
El asunto es que por alguna razón siempre mis equipos terminaban alentándose demasiado, de pronto se congelaba, me pedía actualizaciones, y cada instalación de algún programa era también una preocupación de no saber que virus o banner en el navegador pudiera instalar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que algún día escuché sobre un sistema operativo diferente: Linux. Aunque encontré a una que otra persona que usara alguna distribución Linux, no encontré a alguna que únicamente usará Linux en su equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que frustrado por la lentitud de Windows en mis equipos, decidí emprender una nueva aventura.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;primeros-pasos-linux&#34;&gt;Primeros pasos Linux&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Temeroso de haber usado siempre Windows, instale en una partición la distribución Debían 8. La instalación fue sencilla, pero la configuración no. Afortunadamente todo lo podía buscar en Google; y aunque encontraba los pasos que solucionaban mis problemas siempre me dejaba un mal sabor de boca no saber qué demonios hacía con la consola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La principal diferencia que notaba era el rendimiento: mi equipo iniciaba y se apagaba más rápido, abría el navegador con mayor rapidez, y contaba con una paquetería ofimática que aunque era básica contaba con todo lo indispensable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi búsqueda por un mejor rendimiento me llevaba a dar una conclusión: Linux exige saber cómo opera, pero vale la pena.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;primeros-rounds&#34;&gt;Primeros Rounds&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Con la camiseta puesta, y decidido por encontrar el SO que mejor me acomodara, instalé Ubuntu en mi equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera batalla fue la instalación, y para mí se convirtió en el paso de la muerte porque temía dañar mi partición de respaldo, no comprendía porque necesitaba tantas particiones y porque no se instalaba solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo round fue la configuración que requería instalar Java, y poner al día las famosas variables de entorno&amp;hellip; Pero desde la consola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno más fue la configuración de la impresora, la mía afortunadamente es una HP, pero la solución requería de ejecutar scripts en la consola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y otro doloroso: en aquel tiempo usaba un iPhone, y no hay iTunes para ambientes Linux, por lo que me llevó a resucitar a Windows del mundo de los muertos pero en una máquina virtual, otro gran round.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un golpe más al hígado: no se reconocen los drivers de todos los componentes como el que maneja el brillo de la pantalla. Esto requería de una buena guía y mucha suerte para que funcionara.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;hallando-la-luz&#34;&gt;Hallando la luz&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo a pesar de recibir los primeros golpes, poco a poco fui entiendo el ritmo de la batalla:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para instalar por ejemplo Chrome ya no tenía que ir a su página, descargar, descomprimir, instalar, siguiente, siguiente, siguiente, aceptar; sino que bastaba con a lo más tres líneas de comandos en la consola para realizarlo, y eso ahorra mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El entorno gráfico que instala Ubuntu por defecto (Unity) era muy pesado para mi equipo, pero para mi sorpresa pude instalar otros entornos mucho más ligeros como Gnome con los que el rendimiento aumentaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme fui conociendo un poco más del SO, su sistema de ficheros, la configuración, y el uso de la consola, fui aprendiendo a sacarle mayor provecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprendí después sobre el uso de las diferentes shell ( zsh, fish, bash) y la gran rapidez que se puede ganar con el uso de la consola con algunas vitaminas como tmux, git y vim, y también a través de scripts.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;del-amor-y-el-desamor&#34;&gt;Del amor y el desamor&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Finalmente puedo decir que al día de hoy soy muy feliz con Linux, y he llegado a las siguientes conclusiones:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Linux tiene todo lo necesario para vivir bien.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Carece aún de ciertas cosas como iTunes y Microsoft Office, lo cual puede ser solucionado con una virtualización.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lo más grave que encontré fue la configuración de los controladores, aunque no es algo que no se pueda solucionar.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Los programas similares a la paquetería de Office no son Office y eso crea problemas con la compatibilidad, si escribes algo y lo guardas en formato odt seguramente podrá ser abierto por un Word, pero con una configuración diferente ( letra, paginación, márgenes). La solución: usar Google docs para evitar estos problemas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Y finalmente puedo decir que UN GRAN PODER CONLLEVA UNA GRAN RESPONSABILIDAD. Linux es un SO muy poderoso, que exige conocimiento sobre su funcionamiento: comandos, uso de consola, sistema de archivos, particiones, instalación de programas, variables de entorno, etc. Pero en respuesta Linux ofrece un trabajo muy fluido.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para mí que debía escribir muchos archivos de texto, navegar en internet, para cumplir con las tareas de sociología, pero además que debía instalar compiladores, entornos de desarrollo y editores de texto para programar, Linux me trato bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso sí, tiene problemas que no son tan sencillos de resolver si eres un usuario normal de Windows, que requieren de un entendimiento más profundo para poder resolverse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A final de cuentas llevo 9 meses totalmente migrado a ambientes Linux, y a pesar de los malos ratos puedo decir que todo ha valido la pena.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adiós Wordpress y Hola Hugo</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/hi/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 19:17:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/hi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hola Mundo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente algunos habrán entrado a mi antiguo blog en CarloGilmar.Huelum.com, y pues ahora quedó indispuesto porque hallé a alguien mejor que Wordpress: Hugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo que tome la decisión de migrar el blog totalmente a lo que Hugo podía brindarme, que es más que suficiente para todo aquello que quiero compartir y estaré compartiendo por medio de esta nueva plataforma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saludos, y mil gracias por leer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum Para Altos Directivos</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/ScrumCourse/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 08:42:37 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/ScrumCourse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Recientemente tuve la oportunidad de asistir a la charla de Scrum para Altos Ejecutivos y Directivos en Lymon. Ahora me toca compartir lo que aprendí a mi manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SCRUM es un marco de trabajo ágil, quizá uno de los más populares, sin embargo regularmente es común hallar su ejecución en los equipos de desarrollo, no así en la parte directiva, y muy difícilmente a nivel organizacional. La pregunta más interesante es ¿cómo permear desde la zona operativa la esencia ágil de scrum hasta la parte organizacional?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/me.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es conveniente recurrir a la perspectiva histórica para entender la importancia de los entornos de trabajo ágil. Relativamente la industria de las tecnologías de la información es un campo que no rebasa más allá del siglo, a diferencia de la industria manufacturera por ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay grandes diferencias entre los procesos industriales y el desarrollo de software, recordando un poco la película de &amp;ldquo;Tiempos Modernos&amp;rdquo; de Charles Chaplin ilustra muy bien las líneas productivas en el siglo anterior. Este modelo fue hererado para los proyectos de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/uno.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta herencia es mejor conocida como el Modelo en Cascada, mismo que fue adaptado para la elaboración de productos materiales, en su mayoría, y que a través del tiempo fue perfeccionado y heredado desde la academia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/dos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras esta metodología servía muy bien en los procesos de manufactura, ocurría lo contrario en la industria del software, un campo que carece de productos tangibles, y que versa más sobre la creatividad y el trabajo intelectual, para ello fue necesario buscar nuevas formas de crear: los marcos de trabajo ágiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/tres.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SCRUM es uno de ellos, contiene sus propios artefactos, sus propias ceremonias, y formas de trabajar. Un punto controversial, y también un principio ágil, es la entrega constante de valor, ya que esto suele confundirse con &amp;ldquo;aumento de velocidad en el trabajo de desarrollo&amp;rdquo;. Esto es incorrecto, ya que SCRUM no es una super medicina que alivia todos los males y mejora la condición, desde mi perspectiva es más bien una terapia que toma tiempo y esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/cuatro.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/cinco.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EL ROL DEL DIRECTIVO&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/seis.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SCRUM se ubica mayormente en la parte táctica de la Planeación Estratégica, mientras la parte estratégica corresponde a los directivos. Esto debido a la versatilidad del modelo para ejecutarse en equipos no muy numerosos. SCRUM entra en la Planeación Estratégica Formal, no es un barco a la deriva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/siete.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/ocho.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/nueve.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordando un poco SCRUM tiene tres roles: el equipo, Product Owner, y el Scrum Master. Un directivo, o ejecutivo, puede aportar más a este marco si es ubicado en un rol ya sea el de Stakeholder, o el de Product Owner. Uno de los pilares de Scrum es la inclusión organizacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/diez.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen formas de poder hallar números que nos indiquen el progreso.Un Sprint Backlog puede contener 3 tareas/historias de usuario.Cada tarea/historia de usuario es ponderada con puntos (Story Points).Si al final del sprint, el Product Owner certifica que se han terminado en forma (DONE) lo comprometido del backlog para el sprint, entonces se considera la suma total de los puntos.Se puede cuantificar el número de horas hombre totales que se invirtieron en el sprint, y juntar con el total de puntos completados. Esta relación dará una impresión del ritmo de trabajo del equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/once.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existe un instrumento muy útil llamado BURNDOWN CHART que es una gráfica que contempla los Story Points totales del proyecto/sprint (eje Y) y los días de trabajo (eje X). Contiene una medición ideal, que es la disminuación paulatina de los puntos hasta llegar a cero en el último día. Y contiene la medición real que no es lineal, sino que varia, esta variación posee una tolerancia a su ajuste a la recta ideal, pero sirve para conocer si el ritmo de trabajo es crítico en alguna etapa del proyecto.Este mismo instrumento puede complementarse al incluir el eje -Y como el trabajo no planificado para conocer cuanto se esta desarrollando durante el sprint, y poder identificar aquello que no se contempló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/scrum/doce.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CONCLUSIONES:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me queda muy claro que SCRUM es un marco organizacional inclusivo.SCRUM, como las metodologías ágiles, son parte de un proceso de cambio organizacional paulatino.Más que una receta, metodología con pasos exactos a seguir, desde mi perspectiva con oportunidad de errar puedo decir que se trata de una forma de vivir, no es algo limitado al desarrollo.Aunque se usa actualmente para el desarrollo de proyectos de TI, es escalable a otros campos.Esto es: ¡Toma de conciencia de nuestros actos como personas!El modelo SCRUM es versátil. Puede aplicarse en un equipo pequeño y dar resultados, sin que necesariamente se aplique complementente en cada rincón de la organización.Es conveniente incluir al directivo/ejecutivo y ubicarlo en algún rol, de forma que sienta cómo es el ritmo de trabajo y pueda tener participación asertiva.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile Planet ScketchNotes Review</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/AgilePlanet/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 08:53:18 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/AgilePlanet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The idea of this Lean Book is to be a travel guide to Agile Methods, this publication is a resume of many interesting topics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/hero.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I think It&amp;rsquo;s very helpful to have a guide like this.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Every topic has a little resume, and a drawing like this:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/NUEVE.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/OCHO.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I share with you my sketchnotes &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/DOS_.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/TRES_.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/CUATRO.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/CINCO.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/SEIS.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/SIETE.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Visit LEAN PUB! You can find interesting books about agile topics&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/planet/leanpub.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primer Agile Open</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/AgileOpen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2016 09:01:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/AgileOpen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este śabado tuve la oportunidad de poder participar en el Agile Open 2016 organizado por la comunidad de Ágiles México, pensaba escribir un largo y emotivo texto, pero ya que tengo tiempo libre lo intentare explicar con Facilitación Gráfica, ¡a ver que tal me sale!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/about.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí va la primera imagen&amp;hellip; ¿Qué es un Agile Open? ¿Cuáles son los principios básicos y la regla de los dos pies?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/uno.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Inicia el Agile Open 2016! ¿Quieren saber cómo se organizó la agenda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/dos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera charla &amp;ldquo;Ser Agile VS Hacer Agile&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/tres.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiente charla con @ivanni_simons DESARROLLO CON SCRUM&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/cuatro.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Alguien no quiere volverse ágil?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/cinco.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Comunidad de Aprendizaje Ágil!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/seis.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liderazgo Ágil&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/siete.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el cierre&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/ocho.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y aquí van algunas fotografías de Ágiles México&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/nueve.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/diez.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/once.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/agileopen/doce.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin duda alguna un día lleno de pasión, felicidad y motivación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mil gracias por leer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primer Proyecto Ágil</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/ProyectoAgil/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 09:04:47 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/ProyectoAgil/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;En una materia de mi carrera me pidieron armar un equipo y pensar en una idea a desarrollar&amp;hellip; la materia es Construcción de Base de Datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como recientemente estoy introduciéndome al mundo ágil decidí que esta era la oportunidad de empezar a vivir la agilidad. El primer reto era convencer a mis dos compañeros de equipo que aprender Metodologías Ágiles sería una forma super padre de aprender y hacer algo chido. No tuve mayor problema, confiaron en mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer día de clases cuando ya teníamos a los tres integrantes del equipo, la profesora nos pidió entregarle dentro de dos días un cronograma de actividades y el objetivo de nuestro proyecto. Troné. No sabía cómo hacer para planificar una idea desde cero, y entregar un cronograma perfecto, entonces empezamos como equipo a plantear lo que íbamos a realizar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;planeando-una-idea&#34;&gt;PLANEANDO UNA IDEA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Al principio ocurrió lo que creo que pasa comúnmente: pensar en términos de tecnología. ¿Qué quieren hacer? &amp;ldquo;hagámos una base de datos en mysql enlazada con java&amp;rdquo; e ideas como esas surgieron, pero consideré que no era lo mejor, así que propusé un cambio de visión a través de pensar en un proyecto como una solución a un problema desde el lenguaje coloquial, las palabras que usamos normalmente, sin terminología tecnológica ni nada de eso. El objetivo era sacar una idea general de una solución a un problema, y aún así saltaron las ideas que siempre he escuchado en la mayoría de mis compañeros upiicsianos: &amp;ldquo;hagámos el inventario de una ferretería, el sistema de ventas de una zapatería, el almacén de una tienda de abarrotes, etc&amp;hellip;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien, esta fue nuestra idea&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;proyecto-ipnetwork&#34;&gt;PROYECTO IPNetwork&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo:&lt;/strong&gt; Mejorar la comunicación entre los compañeros de clase a través de una plataforma donde puedan compartir los aprendizajes de su carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contexto:&lt;/strong&gt; Por lo regular los alumnos en una clase escolar realizan varias investigaciones y proyectos, que en la mayoría de las ocasiones son archivados. Creemos que si como alumnos compartiéramos nuestro archivo de conocimiento por medio de una plataforma que permitiera además dar una retroalimentación, podríamos mejorar el proceso de aprendizaje para quien acceda al recurso, como para quien lo facilita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que tuvimos &amp;ldquo;medio&amp;rdquo; clara la idea, debímos pasar a la planeación, una de las cosas que considero más difícultosas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nuevas-ideas&#34;&gt;Nuevas ideas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/uno.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 15 de Marzo tuve la oportunidad de ir al evento mensual del grupo Ágiles México, sobre Facilitación Gráfica con Fernando Guajardo. Aprendí muchas cosas interesantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/dos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de ellas es que mediante la expresión gráfica es más facil comunicar ideas por la implicación de los sentidos humanos. No es lo mismo ver una idea representada en un dibujo con colores y formas, que verla escrita en una minuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que hicimos en el taller fue primero armar un equipo, y que alguien hiciera muchos rayones. Después entre todos debíamos hallar cosas enmedio de los rayones. Esto fomenta la creatividad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/seis.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/cuatro.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente actividad fue jugar basta entre todos, el típico juego que todos hemos jugado pero con la particularidad de que ahora con la letra elegida debíamos dibujar la mayor cantidad de objetos. Este fue un buen reto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/tres.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dieron una Historia de Usuario, el siguiente reto consistía en dibujarla. Creo que mucho de lo que hicimos y nos explicó Fernando G. aterrizaba aquí. Leer una historia de usuario es diferente a verla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/cinco.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí comenzó a brincar mi ardilla mental: si dibujas algo, y plasmas tu idea general vas a poder comunicarla mucho mejor, de tal modo que la comunicación es oro, y por medio del dibujo lo haces de una forma muy creativa y fácil de explicar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Cosas del destino: No alcancé registro en el MeetUp porque los lugares volaron como pan caliente, aún así fui esperanzado de entrar y cuando llegue al lugar no me dejaron pasar por no estar en lista. No perdí la fe y me quede cerca del lugar mientras le mandaba un tweet a uno de los organizadores para ver si no habían ido las 100 personas registradas y había algún lugarcito disponible. No contestaba. Ya cuando me íba recibí el tweet de que fuera. Por poquito y no llego.)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;continuando-con-el-proyecto&#34;&gt;Continuando con el Proyecto&amp;hellip;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para mi planeación decidí usar lo que había aprendido en días anteriores con la facilitación gráfica. He aquí mi planificación como historia:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/siete.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto fue un dibujo para mí, para saber qué iba a hacer para planear la planeación de mi proyecto junto con mi equipo. Amo las redundancias porque me hacen saber que las cosas no son tan fáciles. Mi tarea era hacer realidad la historia que ya había dibujado:
1.- Ya tenía mi equipo conformado.
2.- Pláticamos sobre los alcances de este proyecto más allá de una materia de la escuela, y concordamos en que si nos apoyabamos podíamos aprender mucho en cuestión técnica, humana, organizacional, y hacer un producto que sirviera para algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y llegamos a la parte de definir el proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les propuse lo siguiente: Dibujar nuestra visión de la solución que íbamos a hacer realidad. Aquí empezaba la alquimia, entonces tomé las plumas de color que tenía a la mano y dibujé lo que quería solucionar: un alumno que tiene un archivo que alguien más puede consult&amp;hellip;bla bla bla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mis compañeros quedaron medio en shock, y de inmediato alguien dijo que no estaba de acuerdo con mi visión del proyecto, pero les expliqué que realmente el ejercicio trataba de sumar ideas sobre la visión general e ideal, que no discutieramos, aunque no pensaramos lo mismo, que sólo pusieramos nuestras ideas y erigieramos al mismísimo mounstro de Frankenstein. Esto fue lo que resultó&amp;hellip; Aquí nuestro mounstruo ideal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/ocho.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora teníamos nuestro mapa general de lo que era nuestro proyecto a realizar con la visión de los tres. Acto seguido pasamos a escribir cada función en una Historia de Usuario; algo así como hacer un rompecabezas de nuestro dibujo, cada partecita es una Historia de usuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/nueve.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Como no tenemos un lugar en la escuela, puse a mis compañeros en un ventanal de la Upiicsa ja, ja, mientras se nos quedaban viendo con cara de &amp;ldquo;estos cabrones qué chingados hacen&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces hasta aquí ya teníamos la visión general de lo que íbamos a hacer&amp;hellip; y también ya teníamos las funcionalidades en forma de Historias de Usuario&amp;hellip; ahora faltaba ponderar cada Historia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;planning-poker&#34;&gt;PLANNING POKER&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En el blog de &lt;strong&gt;proyectosagiles.org&lt;/strong&gt; encontré una entrada a esta metodología para ponderar:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consta de un mazo de cartas que deberá tener cada miembro del equipo, un mazo que es una serie fibonacci que puede variar pero va del 0, &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt;, 1, 3, 5, 8, 13, 20, 40, 100, una con un signo de ?, y otra con un infinito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entendí que se debe elegir como será la escala si en horas ideales, tamaño de la tarea, o complejidad. Una vez elegido, se va una por una, cada Historia de Usuario y cada integrante elige la carta con la ponderación que él le da, se pone boca abajo, y se revela cuando todos hayan elegido la suya. Lo que hice aquí fue darle un mazo a cada persona, y decidimos ponderar por importancia, 0 era el menor y 100 el mayor. Pasamos cada historia de usuario, y elegiamos una carta, escribimos la sumatoria de todas las cartas en su historia de usuario y así sucesivamente. Al final obtuvimos las historias de usuario ya ponderadas por nivel de importancia. Surgió algo interesante, mientras para mi una función valía 5, para mis compañeros valía 100; mientras para mí y para otro colega valía 100, para nuestra compañera valía 0, o al revés cuando a dos de nosotros le dábamos 1, alguien le daba 100. Para eso entendí que era el Planning Poker, es decir, para llegar efectivamente al consenso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que tuvimos nuestras Historias de Usuario hechas y ponderadas. Decidimos cuáles íbamos a hacer para nuestro primer demo y así llegamos a nuestro  Backlog que después capture en Trello ¡Ay que felicidad implementar todo lo que he aprendido!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://carlogilmar.github.io/blog/project/diez.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y hasta aquí mi reporte joaquín&amp;hellip; Algunas notas mentales&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto que mentímos con el cronograma que habíamos entregado a la maestra. Mis colegas al principio estaban medio escépticos con lo que les mostraba, pero al final me agradecieron el aprendizaje que les compartí y concluyeron que esta forma estuvo super fácil para hacer la planeación. Y yo estoy super feliz de haber compartido lo que estuve aprendiendo&amp;hellip; &amp;ldquo; nada para mí que no sea para los demás&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por leer, Carlo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ponencia de Software Libre para UPIICSA</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/portfolio/ExpoSWLibre/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 09:13:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/portfolio/ExpoSWLibre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aquí comparto una ponencia que prensenté el año pasado en Upiicsa, con apoyo de tres profesores que me cederieron sus clases, sobre el uso del Software Libre y algunas de sus bondades que podríamos usar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dudas, aclaraciones, comentarios también en carlogilmar12@gmail.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.slideshare.net/karlogilmar1/ponencia-para-ipn-upiicsa&#34;&gt;http://www.slideshare.net/karlogilmar1/ponencia-para-ipn-upiicsa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>