<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scrum on Blog de Carlo Gilmar</title>
    <link>https://carlogilmar.github.io/tags/scrum/</link>
    <description>Recent content in Scrum on Blog de Carlo Gilmar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2017 14:04:47 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://carlogilmar.github.io/tags/scrum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Charla en UNAM FES Acatlán</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/unam-cultura/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 14:04:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/unam-cultura/</guid>
      <description>Este mes de Octubre el equipo de Making Devs fue invitado a un evento en la FES Acatlán de la UNAM, donde festejaban el aniversario de la Licenciatura en Matemáticas Aplicadas y Computación. En representación del equipo asistí junto a @cggg88jorge, @vane_emily, en una charla sobre Cultura Ágil para estudiantes de los primeros semestres de esa misma carrera.
Platicar de cultura siempre es un tema desafiante. Por lo regular al hablar de tecnología y software es de esperarse tocar temas técnicos, es por eso que resulta ser una charla interesante y curiosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop de Scrum en Upiicsa</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/workshop-scrum/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 00:47:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/workshop-scrum/</guid>
      <description>Esta historia tiene comienzo hace unas semanas, justo cuando me convertí en un participante del curso de principios de agilidad de Making Devs impartido por @neodevelop en DS Indigo.
Además de realizar los registros visuales del curso, fui un testigo y observardor de las dinámicas y expresiones que iban surgiendo en los participantes, actividad que en lo personal creo que es muy laboriosa, pues observar requiere de prestar atención y aprender a mirar aquellos detalles que pueden parecer poco importantes pero que revelan muchas cosas bajo una mirada más a detalle y precisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum Para Altos Directivos</title>
      <link>https://carlogilmar.github.io/post/scrumcourse/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 08:42:37 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://carlogilmar.github.io/post/scrumcourse/</guid>
      <description>Recientemente tuve la oportunidad de asistir a la charla de Scrum para Altos Ejecutivos y Directivos en Lymon. Ahora me toca compartir lo que aprendí a mi manera.
SCRUM es un marco de trabajo ágil, quizá uno de los más populares, sin embargo regularmente es común hallar su ejecución en los equipos de desarrollo, no así en la parte directiva, y muy difícilmente a nivel organizacional. La pregunta más interesante es ¿cómo permear desde la zona operativa la esencia ágil de scrum hasta la parte organizacional?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>